<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string name="app_name">SplendorMobileGame</string>
    <string name="create_room">Stwórz pokój</string>
    <string name="join_room">Dołącz</string>
    <string name="exit">Wyjdź</string>
    <string name="cancel">Anuluj</string>
    <string name="createRoom">Stwórz pokój</string>
    <string name="room_nickname">Wpisz swoje pseudonim</string>
    <string name="room_nickname2">Wpisz swoje pseudonim:</string>
    <string name="room_name">Wpisz nazwę pokoju</string>
    <string name="room_password">Wpisz hasło pokoju</string>
    <string name="room_name2">Wpisz nazwę pokoju:</string>
    <string name="room_password2">Wpisz hasło pokoju:</string>
    <string name="create_error">Pokój nie mógł zostać stworzony</string>
    <string name="create_button">Stwórz</string>
    <string name="joinRoom">Dołącz</string>
    <string name="join_error">Pokój nie istnieje lub nie mogłeś zostać dołączony</string>
    <string name="enter_room_nickname">pseudonim</string>
    <string name="enter_room_name">nazwa pokoju</string>
    <string name="enter_room_code">numer pokoju</string>
    <string name="enter_room_password">hasło pokoju</string>
    <string name="room_name_error_msg">Podano złą nazwę pokoju</string>
    <string name="password_error_msg">Podano złe hasło</string>
    <string name="start_game">Zacznij grę</string>
    <string name="wait_players">Czekanie na innych graczy...</string>
    <string name="players_warning">Musisz poczekać, aż inni gracze rozpoczną grę</string>
    <string name="leave_room">Wyjdź</string>
    <string name="name_of_room">Pokój</string>
    <string name="rooms_code">Kod pokoju</string>
    <string name="current_players">Gracze</string>
    <string name="reserve_card">Zarezerwuj kartę</string>
    <string name="buy_card">Kup kartę</string>
    <string name="take_points">Weź tokeny</string>
    <string name="take_tokens">Weź tokeny</string>
    <string name="leave_confirmation_message">Czy na pewno chcesz opuścić pokój?</string>
    <string name="leave_confirmation_title">Opuszczanie pokoju?</string>
    <string name="skip_turn">Pomiń turę</string>
    <string name="score">Punkty</string>
    <string name="title_splendor">Czym jest Splendor?</string>
    <string name="card_title">Opcje karty</string>
    <string name="card_message">Co chcesz zrobić z kartą?</string>
    <string name="splendor_description">Splendor jest dynamiczną i niemal uzależniającą grą w zbieranie żetonów i kart, które tworzą zasoby gracza, umożliwiające mu dalszy rozwój. Gracze wcielają się w renesansowych kupców, którzy próbują nabyć kopalnie klejnotów, środki transportu, sklepy - wszystko to w celu zdobycia jak największego prestiżu. Gdy będziesz już dostatecznie bogaty, być może zaszczyci Cię swą wizytą przedstawiciel szlachty, co jeszcze podniesie Twój prestiż w oczach konkurencji. </string>
    <string name="actions_title">Działania w grze Splendor</string>
    <string name="actions_description"> Zbieranie klejnotów: Podczas zbierania klejnotów wybierz, czy chcesz wziąć dwa klejnoty tego samego koloru, czy trzy klejnoty w różnych kolorach. Możesz wybrać tylko dwa klejnoty jednego koloru, jeśli w puli znajdują się co najmniej cztery klejnoty tego koloru. Jeśli zakończysz swoją turę z więcej niż 10 żetonami na ręce (licząc zarówno klejnoty, jak i złoto), odłóż pewną liczbę żetonów do puli, dopóki nie wrócisz na 10. Za pomocą tej akcji nie możesz zbierać żetonów złota, ponieważ nie są to klejnoty.

Rezerwacja karty rozwoju: Kiedy rezerwujesz kartę rozwoju, najpierw upewnij się, że masz mniej niż trzy karty na ręce. Jeśli masz trzy lub więcej kart na ręce, nie możesz wykonać tej akcji. Następnie dobierz jeden żeton złota z puli. Jeśli nie ma żadnych żetonów złota, po prostu ich nie dobierasz, ale nadal możesz wykonać resztę tej akcji. Na koniec weź jedną kartę rozwoju na rękę. Możesz wziąć dowolną odkrytą kartę rozwoju lub dobrać pierwszą kartę z dowolnej talii rozwoju. Chociaż nigdy nie możesz odrzucić karty rozwoju, możesz zmniejszyć rozmiar swojej ręki, kupując kartę z ręki.

Kupowaanie karty rozwoju: Kiedy kupujesz kartę rozwoju, najpierw wybierz, którą chcesz kupić. Może to być jedna z odkrytych kart na stole lub ta, którą wcześniej zarezerwowałeś i która teraz leży w twojej ręce. Aby kupić kartę rozwoju, musisz wydać żetony klejnotów wskazane w lewym dolnym rogu karty. Chociaż wszystkie żetony klejnotów są warte jeden kolor w swoim kolorze, złoty żeton może zastąpić jeden klejnot innego koloru. Dodatkowo każda zakupiona karta rozwoju zmniejsza koszt kolejnych kart rozwoju o jeden klejnot w swoim kolorze.

Kupowanie zmian może początkowo być mylące, ale upewnimy się, że dobrze to zrozumiesz, podając przykład.

Załóżmy, że chcesz kupić kartę rozwoju w cenie dwóch niebieskich klejnotów i jednego czarnego. Korzystasz z akcji kupna i wybierasz odpowiednią kartę. Następnie obniżasz cenę karty o liczbę czarnych i niebieskich kart rozwoju, które kupiłeś w poprzednich rundach. Oznacza to, że jeśli zbudowałeś już niebieską i zieloną zabudowę, ale zero czarnych, cena tej nowej karty rozwoju jest obniżona o jedną niebieską. Nadal musisz zapłacić dwa klejnoty, jeden niebieski i jeden czarny. Jeśli chcesz, możesz użyć złotych żetonów, aby zapłacić za jeden lub oba klejnoty.

</string>
</resources>